證監會CEO：有重要企業施壓改保障投資者規則 證監人員遭召上禮賓府照肺 惟同事不屈服

證監會行政總裁歐達禮（Ashley Alder）明年退任，他在證監會30周年酒會發表開幕致辭，內容毫不「行貨」，大爆證監會人員一次被施壓的經歷。

證監人員被召去禮賓府

歐達禮憶述，多年前一家「非常重要兼有影響力的公司」施以巨大壓力，要求證監會修改部份關鍵的投資者保護規則，以符合該公司的利益，更威脅如果要求未獲滿足，將轉往海外上市。

歐達禮續稱，獲悉當時有部分證監會人員甚至被召喚去禮賓府，令他們一步受壓。雖然涉及的議題目前已無關痛癢，但歐達禮贊揚同事並無因而屈服，「你們堅持不妥協，拒絕屈服（you dug in your heels and you refused to cave in）」。

法治︰公共機構永不在法律之上

他在演講中明言， 作出有道德、清醒及艱難的判斷，為證監會定下主旋律，而證監會以法治為基礎的高效運作，對於香港急速發展成金融中心至關重要。

另外，歐達禮也談到自己對「法治」的看法，認為意思十分簡單，即是如證監會這類公共機構，永遠不會在法律之上，有能力亦應該就自己的行為向公眾透明地問責，而權力的制衡也相當重要。

最後，歐達禮也提及香港近期局勢，他稱香港正面臨前所未有的政治和社會挑戰，但他相信，一如以往所面臨的危機，香港最終可找到出路。證監會將繼續以獨立、廉潔及向公眾問責為指導原則，迎來下一個更成功的30年。

證監會30年酒會於上月28日舉行，行政總裁歐達禮已決定明年9月約滿後不會尋求續任。

歐達禮明年9月約滿後不再續任證監會行政總裁

成個月之前已經有新聞，無人理
贏國應該會插針，準備回血

當時係 689 年代

歐達禮憶述，多年前一家「非常重要兼有影響力的公司」施以巨大壓力，要求證監會修改部份關鍵的投資者保護規則，以符合該公司的利益，更威脅如果要求未獲滿足，將轉往海外上市。

歐達禮續稱，獲悉當時有部分證監會人員甚至被召喚去禮賓府，令他們一步受壓。

除左阿里巴巴應該無咩case咁符合

放個 李小加2號 去SFC

去海外上市 + 去禮賓府恐嚇
係得中國畜牲先會咁

我都剩係諗起阿里巴巴 個時搞撚左幾耐 最後敗走

一睇就知阿里

清泉

肯定係同股不同權
佢話依家嗰個問題已經唔係問題

外資快啲走啦求下你

Stand firm!!

多年前，屌米？

證監都瓜埋
香港股票變廢紙